# Анимация в react native

Собраны примеры анимации с использованием react-native-reanimated v.2

Примеры разделены на разделы:

- Scrolls - анимация при прокрутке списков (FlatList, ScrollView итд)
- Spinners - анимация загрузки, скачивания
- Gesture - анимация связанная с жестами пользователя с использованием react-native-gesture-handler
- Other - анимация не попавшая в другие разделы

При необходимости добавить нужный раздел по пути `src/screens/Main/[название раздела]` и прописать в навигацию `src/navigation/RootNavigator.tsx` При указании навигации рекомендуется использовать константы, которые указать в `src/constants/routeNames`

Анимация добавляется в подходящий раздел

<pre>
| Название анимации
|-- index.[ts | js] - для импорта анимации
|-- Name.[tsx | js] - основной код анимации
|-- ComponentByName.[tsx | js] - компонент или компоненты используемые только данной анимацией, может быть несколько файлов (необязательно)
|-- Name.[mp4 | .mp4 | .m4v | .mov | .webmи | .ogv | .gif и другие] - ресурсы для представления анимации (необязательно)
|-- readme.md - описание анимации, размещение ресурсов для представления анимации (необязательно)
</pre>

Общие компоненты расположены в `src/components` Например:

- Container - контейнер с безопасными зонами
- Block - стилизованный блок TouchableOpacity
- Retext - динамический текст при анимировании
- Text - общий компонент для вывода текста
